(BNO) 蘋 果 ： BNO 5+1 visa 容 許 太 空 人 計 劃

八方析時務︱BNO「5+1」准「太空人計劃」 英方的難言之隱

《蘋果》12月初獨家報道，BNO留英方案容許「太空人計劃」，即父或母一方可以回港工作、父或母一方及子女則可留在英國，居滿5年後可以申請定居身份，再留英多1年後，即可正式申請成為公民，但英方至今未有就此說明，令人質疑方案是否「難產」？據了解，英方一向傾向「整整齊齊」移民，故此不便說明有關方案。

有移民顧問早前曾經質疑，英方一直不容「太空人計劃」，及至BNO「5+1」移英計劃接受申請前兩日，最少3間傳媒證實英國准許BNO的「太空人計劃」。《蘋果》其後亦從3個途徑就此了解，答案是「可以」，而英國駐港總領事館則至今未予《蘋果》一個正式回覆。

既然容許「太空人計劃」，為何英國政府不公開說明？綜合消息，原因為英國政府向來要求移民家庭整個家庭「整整齊齊」移英，不希望也不鼓勵家庭因移民而分開。基於這個理由，英國政府傾向不公開說明此計劃。

而據《蘋果》了解，持有BNO的父或母，要選定一個做主要申請人（Main applicant﹚），此申請人需要一直陪同將留英讀書的子女，只要他／她與小朋友完成「5+1」便可取得英籍；另一名選擇回港「賺錢養家」的父或母，則日後回英時需要完成「5+1」才能獲得英籍，此人應避免擔任整個移英申請的主要申請人，否則影響子女取得英籍。

至於沒有小朋友的BNO夫婦，在「5+1」期間在英國產子，該名小朋友是否有英籍？按現行規定，該名子女因為父母尚未入籍是沒有英籍，但BNO「5+1」乃新生事物，任何事也非不可能；有消息指在父母完成「5+1」後，該名子女獲英籍仍是樂觀。

咪啦屌

會唔會變人質

蠢老鼠

係要問到底

我記得條文上冇話唔可以，不過我理解係咁

不過我當ABC三個人，AB岀發先去坐5年，C1年後岀發，咁AB坐夠5年嘅時候，C先得4年，但bno visa係有時間限制，AB5年後到期都未必可以入籍，因為一齊申請嘅C未夠年數，咁到時AB簽證到期，又搵唔到其他簽證填返個年數等C都夠年數，移英就會失敗。

連登仔真係走佬都要分等級

有人喺香港繼續吸錢然後轉去英國 點會bam

英國政策不鼓勵太空人

到地先計數
一係再續visa

英國政府收少左稅啵 咁荀既話點解之前內政部會修例杜絕太空人？

到最尾英國政府公佈計劃咪又係通哂天...

唔關事 如果A或B其中一個係main applicant嘅話 咁AB同時住夠5年就有ILR
而C就要5年後再續個visa儲夠5年先可以申請ILR 暫時英國話BNO Visa可以無限次renew

咁姐係冇話唔比太空人 係個時間會拖長咗

係啊 唯一要求係做太空人果個一定唔可以係main applicant咁解 唔係嘅話就算佢嘅dependent住夠5年都極大機會申請唔到ILR 要等埋佢都夠5年先—齊申請到

19講左咁多年 重係咁多無智慧既人

呢啲咁秘密嘅嘢可唔可以唔好用啲咁唔秘密嘅方法講

大空人死乞衣屌你老母。

//BNO本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。
聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時，BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。
只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。
許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？ //

真

害全家

小朋友唔夠18歲
父母都要同時拎咗ILR
小朋友先可以拎ILR
所以太空人個小朋友太細都係唔成事
永續BNO visa都係無福利

而家咪成班蠢老鼠囉

呢次唔同用BNO喺EU定居啊
果次英國同EU擺到明唔當BNO係EU citizen 過到去定居只係個別地方誤會咗 你想繼續搏大霧做老鼠仔就梗係唔好高調啦
但今次英國政府擺到明唔係強制要用成個family做申請單位 亦講到明BNO Visa可以無限次俾錢renew直到儲夠5年為止 明顯容許太空人唔係誤會或者灰色地帶嚟 只係英國一向唔鼓勵因為移民而拆家庭先唔會講到咁白姐

???
HK 57.1. Where the applicant is under 18 on the date of application the additional requirements in HK 57.2. to HK 57.4. must be met.

HK 57.2. The applicant must have last been granted permission as a dependent child on the Hong Kong BN(O) route.

HK 57.3 The applicant’s parent must:
(a) at the same time, be being granted settlement on the Hong Kong BN(O) route; or
(b) be settled or a British citizen.
HK 57.4. The applicant’s other parent (who is not the parent in HK 57.3.) must be being granted settlement at the same time, or be settled or a British citizen, unless:
(a) the parent in HK 57.3. is the applicant’s sole surviving parent; or
(b) the parent in HK 57.3. has sole responsibility for the applicant’s upbringing; or
(c) the decision maker is satisfied that there are serious and compelling reasons to grant the applicant settlement.

篤灰佢地咪得

Oh....